申20份政府工失敗 擬索償300萬

2019年01月10日

申20份政府工失敗 擬索償300萬

Tony曾申請20份政府工但無一成功，懷疑與錯誤案底有關。張軍攝

【本報訊】「2012年（即被錯誤留案底）之後三年，我申請過20份政府工，但全部唔成功，嗰三年我完全零收入，要靠積蓄過活！」Tony於1995年在英國取得工程師資格後回港發展，他起初在私人公司工作，其間因患癌曾停工數年，直至2012年才重返工程師行列。2012至2014年間，他申請政府工務工程師約20次卻全部落空，他懷疑與「被留案底」有關，計劃入稟控告警務處疏忽，以及追究該三年內不獲聘而導致300萬元損失。

Tony指出，政府工務工程師主要負責監督政府旗下的工務工程以及政府聘用的承建商工程，合約期兩年，月入達10萬元，比私人公司薪酬高約四成，更有逾萬元房屋津貼。如要申請為政府工務工程師，必須先獲得一間已取得政府工務工程的私人工程顧問公司聘用，然後向其公司索取申請政府工表格，當中必須填上過往三年是否有刑事紀錄，「如果有（案底）一定要寫，但我當時唔知道（有案底），所以過往20份申請我一直都冇寫」。

相關新聞：追究可取法庭錄音作證據

事發後「唔敢再咁正義」

他懷疑過往不獲聘與「被留案底」有關，「原來政府查到我有案底，但我又寫冇，已經對我誠信有好大問題，加上我有案底，政府好大可能因此唔請我」。他推算有案底首三年不獲聘，損失至少300萬元。

此外，事件也令他留下極大陰影。Tony稱自小愛打抱不平，曾舉報同學在課堂進食、打架等；投身社會後，倘見有人超速、亂切雙白線、亂拋垃圾等，也不嫌麻煩影相拍片向相關部門舉報，「我唔敢再咁正義，連早前我向食環署投訴有人亂拋垃圾，都拒絕做證人，因為我做證人，可能又隨時變成被告，變咗我係拋垃圾嘅人！」

■記者黃學潤

上一則
上一則
警出錯 證人變罪犯 工程師蒙冤七年留案底

下一則
下一則
追究可取法庭錄音作證據

追究可取法庭錄音作證據
警出錯 證人變罪犯工程師蒙冤七年留案底

個案底點黎點誤判有個假案底？
乜都無講過wo

隔離post有
依到睇到頭都大埋

簡單黎講，
冇誤判，純粹係差佬入錯資料。
有案底咁多工都唔請，3球益咗政府啦

篇文章係跟進緊一直講緊單嘢
件事係事主冇犯過法，但電腦記錄有案底
原因只係資料記錄錯誤

阿sir做野唔洗你教
阿sir都係入定先, 第時你犯案可以慳返d時間

max point先10萬WO

開天殺價
落地還錢

係美國就一定陪到仆街
香港 呵呵

賠

點解唔可以係佢過唔到INTERVIEW
我8年來申請過無80都50份 TIM啦
有D位唔係你夠資格就一定請既

同道理咁點解唔可以因爲佢被留案底而唔請呢？
宜家係政府有位比佢入 政府無野可以反駁
不論係案底關唔關事

其實申請都有寫到明
有案底唔代表政府唔請
單單講唔請佢依單野 政府係無得輸, 100%唔會比錢佢

咁你就要証明係踢走左啦

人地申請表有寫 會受理有案底既人
IN完又會有分紙

除非你搵到一個WAITING LIST / 入左職既人 低分過你又無比人REJECT

問題佢寫無案底 然後人地check佢有
你係老闆你會唔會請個咁嘅人啊
Interview 都唔會比你啦

申請填form 都要declare 有無犯過法啦
咁佢一定tick 無
原來check 到有
咁咪唔請/ 唔in

咁點撚樣無得輸, 100% 唔會比錢佢呀

成班文盲，政府話有案底唔代表唔請，但問題係而家佢申請工嗰陣填冇案底，咁政府check到佢有，咪覺得條友誠信有問題囉，咁點會公平呀

咁要睇下政府個招聘流程先, 如果check 案底成個招聘既最後一步, 佢第一步都行唔到既話, 已經可以證明左事主不獲聘唔係因為有案底啦 相反, 而家政府收到application 第一步係check 案底先, 咁事主就贏撚硬

紀錄話有案底
基本上政府唔會請

更何況佢寫自己無案底，人事部又會向警方拎紀錄，咁既情況下，佢等同無誠信

以上兩項足以令佢考一百次都失敗，無論佢能力和面試表現幾好，而且，佢一世都唔會知失敗原因

痴撚線， 入錯資料咁就案底
係美國分分鐘告埋咩自信心受創呀， 有心理陰影唔敢再搵工呀果d

賠就賠硬
不過實唔會賠3m
喪失左機會都要睇你個機會本身有幾大
例如我去買六合彩俾政府阻住買唔到都唔會賠返頭獎俾你
政府工競爭有幾大係人都知
佢俾個數據幾多個合資格爭幾個位
佢個3m既理據就收得平

唔請佢就屈賠償仲叫自己做正義
廢老思維

Tony於1995年在英國取得工程師資格後回港發展，他起初在私人公司工作

如果唔係啲19資格
以95年英國同私人企業經驗
話佢300萬真係有機會反而少咗

呢條友本身都柒下柒下啦

///Tony稱自小愛打抱不平，曾舉報同學在課堂進食、打架等；投身社會後，倘見有人超速、亂切雙白線、亂拋垃圾等，也不嫌麻煩影相拍片向相關部門舉報///

係有料就去捉蝗蝻蠙啦 捉埋d雞碎少事 抵撚死啦

仲有話考政府工唔知有案底所以唔請?

大佬你自己都講左填form填無案底啦

如果真係請你政府會唔check你底? 一check就知已經告撚左你虛假文書啦?

講到無案底就實請你做最高級個位 哪來的自信啊?

現實係你連第一輪都過唔到 政府連check你有無案底都慳番啊傻鳩

生不入官門，死不入地獄

警出錯 證人變罪犯
工程師蒙冤七年留案底

【本報訊】一名工程師四個月前舉報一宗亂拋垃圾案，竟意外揭發自己「有案底」，他幾經追查發現原來是警方擺烏龍！七年前他就一宗寵物店內發生的普通襲擊案以證人身份上庭，最終被告罪成，惟有警員出錯，將事主身份由證人變成犯人，並記錄在刑事定罪紀錄內，令他無辜做了七年罪犯，其間申請出任政府工務工程師20次均落空。他已要求警務處立即修正紀錄，並計劃入稟追討損失。
記者：黃學潤 郭美華 張軍

相關新聞：申20份政府工失敗 擬索償300萬

「我由出世到𠵱家，從冇犯過事，當食環署話我知有案底，真係唔敢相信，以為佢哋搞錯，但追查後原來我真係有案底！」在英國畢業之後回港當工程師的Tony現年40多歲，去年9月在銅鑼灣見有人從車上亂拋垃圾，遂拍照向食環署舉報，因對方不認罪，署方遂游說Tony當證人，但當查閱其刑事紀錄後，告知他有案底，擔心他當證人會被質疑，才揭發這宗「大冤案」。

Tony立即向警務處的刑事定罪紀錄資料辦事處（俗稱指模科），申請查閱俗稱「良民證」的無犯罪紀錄證明書，竟然發現自己「有案底」。根據證明書上列明的資料，案件於2012年1月26日，在九龍城裁判法院被判第212章《侵害人身罪條例》第40條普通襲擊罪成，罰款1,500元。

指證寵物店經理施襲
按該案件編號，Tony懷疑與當年一宗襲擊案有關，他指事發於2011年10月，他在九龍城勝利道一間寵物店購買一隻貴婦狗，之後到店內向姓朱男經理查詢狗隻問題及領回出世紙，惟雙方發生言語衝突，更遭對方揮拳打中面部，眼鏡也跌爛。

警員到場後，對方誣衊Tony亦有打人，警方起初以互相毆打將兩人帶署，惟翻查閉路電視片段後證實Tony並無出手，請示律政司後只落案起訴朱一人。審訊當日經理不認罪，Tony在庭上當證人，經理最終被判普通襲擊罪成，罰款1,500元。Tony憶述：「我仲記得當日我收到證人費，專登向法庭攞咗一份報告，睇吓係咪真係判咗佢。」

對於無辜由良民變罪犯，Tony大感氣憤：「唔知會唔會全香港好多人好似我咁，原來做證人係有機會變犯人，留案底都唔知？」他按其「犯罪紀錄」的法庭編號到法院查詢，法庭職員直言，電腦紀錄顯示他是證人而非被告，更說：「法庭冇錯，可能警方出錯。」Tony申領當日庭上長達六小時的錄音紀錄，證實當時他以控方第一證人身份上庭，法官最終也判姓朱的被告普通襲擊罪成。

相關新聞：追究可取法庭錄音作證據

警接投訴後更正紀錄
他懷疑警方出錯令他蒙冤七年，日前向投訴警察課投訴，「警察聽到我嘅個案都覺得驚訝，佢駐守嗰科三年都從未聽過，仲話要記錄一個人嘅刑事案底，要經過五關斬六將嘅嚴謹程序，唔係咁易出錯」。

警方昨晚回覆《蘋果》稱，接獲投訴之後人員翻查紀錄，發現一宗在2012年1月審結的普通襲擊案的刑事紀錄錯誤。警方得悉事主的投訴後已經立刻了解事件，更正有關刑事紀錄並且通知事主。警方會繼續跟進投訴，如證實事件涉及人為疏忽，定會嚴肅處理。

立法會議員涂謹申表示，首次聽聞有良民變罪犯的事件，估計有人因為馬虎搞錯了資料，雖然屬於低級錯誤，但對於當事人或會造成嚴重影響，例如求職、升學等，而且當事人很難發現出錯，或直至其權益受到極大影響時才會揭發，但錯過了的升學、就業等機會已經無法彌補，因此他希望有關部門小心處理資料。

而家邊個叫你做錯野啊, 我覺得以佢QUALIFICATION 來講, CLAIM 3百萬算係合理範圍, 如果係外國, 只會更多唔會更少

如果30份工 連In 嫁機會都沒一定有問題

專業人士因爲錯誤案底搞到咁 直頭影響成個人生

支持佢告政府，反正d錢唔係俾新移民+廢老就係倒落海

睇段新聞 事主都應該係連登仔黎
買隻狗可以買到俾人打
法律上事主係受害者
但事主本身待人接物都唔方好得去邊

其實我唔明佢點解要三球咁少
7年，人工都唔只啦，仲要計埋聲譽受損

呢個錯只係影響左佢冇左拎呢份工既機會
冇影響佢本身工作能力
新聞講係2年約月薪10萬+housing
300萬基本上已經係成份工既人工
典型開天殺價落地還錢

Tony稱自小愛打抱不平，曾舉報同學在課堂進食、打架等

IN完FAIL D咩應該有紀錄, 但如果連INTERVIEW都無咁真係IP都唔洗CHECK肯定關事勝算高

贏就贏梗
始終格硬令佢背左巨大不利條件
但賠幾多就睇官判啦，我覺得有一半都差唔多了

你話冇案底 但係比我check到你有案底
你估我仲比唔比機會你

差佬斷鳩估，納稅人埋單

政府: 幫你留定先姐

如果因為申請者既犯罪紀錄而令佢唔獲得聘用
係會出正式信件同申請者講返

利申做緊公務員

第一：呢條友乜撚都舉報，係正宗報警撚，單係呢一點已經係犯眾憎；

第二：買寵物呢啲case 都可以令到個老闆要郁手打佢，試問有幾何會逼到老闆要打顧客呢啲事發生，足以證明呢條友人格/人品真係衰到無朋友；

如果佢自己唔係咁多事，上咁多次差館，明知香港差佬都係毅進仔，俾咁多機會佢哋出錯，只可以話咎由自取，不抵可憐

正義撚

成班文盲 換轉頭俾人"留案底"嘅人係你 你會點

仲有呢3年原本能夠得到既經驗 同埋晉升機會

呢啲係抱打不平咩 金手指就金手指啦

Btw 政府呢獲一定賠到冚家鏟

面試睇得到佢咁有品 重會請佢 等睇敗訴比堂費律師費

我有冇得check 下警犬有冇搞錯自己有冇案底

政府工唔係過哂interview先會背景審查咩？

呢條撚樣想R著數
政府請人要過晒關先，最後一步先check犯罪紀錄

曾舉報同學在課堂進食、打架等；投身社會後，倘見有人超速、亂切雙白線、亂拋垃圾等，也不嫌麻煩影相拍片向相關部門舉報

馬俊偉上身
抵撚死

可以申請無犯罪紀錄證明書

有啲好似check 左先

政府輸鳩硬
咁樣screen走好正常
你請人既過程一關佢個案底事已經唔洗討論落去啦

條六等星喺隔離post先幫林鄭漂白完

連登仔好支持

潛啦柒頭

我申請過20份政府工，但全部唔成功，嗰三年我完全零收入，要靠積蓄過活！

先唔講做唔做到政府工, 你3年做唔到政府工都唔搵其他私人工做, 係咪on9

正解，唔知點解呢度個個都講到step 1 就check 案底咁，真係唔使成本咩

應該要夠500萬

就算無案底，你以為實請你？

好多人報例如ACO 散仔個啲就係者 其他可能唔同程序掛?

ed後續post真係貼埋前篇係咩先討論到
成日有人誤會就多左d鬧人reply

其實只要政府證明到自己無check過佢有無案底就知

要搵IT check 下佢有無access過佢d data

依家就係佢唔知有案底（誤判or入錯野）
政府查到佢有案底但佢寫無，告虛假使用文書唔係咁簡單

Check之前要拎條友consent
所以一定有record

腦細：唉，家下d人做幾年又轉工
真係養唔熟

佢博得政府工都預做過世，佢"咁有信心"入到梗係唔搵私人住

無record就疑點利益歸於被告，走數

今舖真係「砌生豬肉」喇…
（雖然狗係時常老屈人既）

錯重點 港豬

唔登報紙賠3億政府都唔覺肉痛
可惜已經出咗

依家告鳩你浪費警力 咪有案底囉

正常請人係interview 晒，臨請前一刻先會做back ground check 架

（政府工我唔清楚喇）

佢係慘，但係講到一定關案底事又好似夾硬咗少少。
最簡單係搵返當年佢份interview 記錄去睇佢點解不被錄取。

我覺得佢第一步已經行錯左, 上報紙係啱, 但唔係諗埋個咁濕鳩既理由, 如果佢堅持係追返無請佢而導致佢損失左既人工, 我諗佢打定輸數都得 我真係唔記任何一個HR 請人第一件事會check 左案底先, 份份工都幾百人apply, 個個都check 曬仲得了 拿拿臨換過個claim 賠償既理由把啦 等陣好似律政師用錯例告人告唔入咁, 因為自己on9 用錯reason由有得賠變無得賠就好笑

好多銀行interview record淨係keep 1,2年
唔知政府有冇keep咁耐

賠啦屌 再捉個班做錯既警察 出黎
反正 D錢都唔知係邊度Fing

child登唔係細路就係五毛同鍵盤勇武派
撚知咁多咩, 見係垃圾政府唔理三七廿一就屌左先架啦

System auto filter out 有乜出奇，你apply ibank gpa太低都auto filter out 啦

佢有做過政府外判公司駐政府嘅位彈鐘冇原因
政府直請會出信當然
但外判位唔出都唔奇
再加上老母精神病唔請單案例
有合理疑點去法院正常
唔明嘈乜
連登搵到結論唔撚使法院啦

好多私人公司都係in完做完background check先正式簽約
私人公司份約透明度咁低
佢拎政府工份約黎做基準咁claim好正常

良民證唔係就咁就可以申請

「無犯罪紀錄證明書」純粹是供有關人士申請入境簽證前往另一國家旅遊、升學或居住，或申請領養小孩之用。為任何其他目的而要求簽發「無犯罪紀錄證明書」的申請將不予以受理。

唔係上述理由只可以「查閱刑事定罪紀錄資料」

如當事人曾有犯罪紀錄，將會收到該資料之副本。如當事人並無任何犯罪紀錄，只會收到口頭通知結果。

以事論事 本身都同情佢
依家咁又大咬咗d

要賠 根本搞撚錯左入錯案底 痴撚線

如果係美國，呢鋪fapfapfap

真係益左政府

作為HR，太過trouble maker嘅人都唔會請。

我只係想講, 你入法院告鳩政府你都想勝算高D, 如果個講法有個咁明顯既位俾人攻擊都唔改改佢, 人地真係搬佢套logistic 出嚟話請人制度係去到最尾先做background search, 你咪自己捉蟲

auto filter 都係filter 你填既資料, verification 如果step 1 就做, 成本真係想像唔到 如果政府任何部門都可以直接access 案底record, 私隱問題都好恐怖下

面試都無好明顯係關案底事

邊有可能 免費住宿一樣要水電費同開餐

3百萬條數咁少可能純粹係張外判約價值

On L 79，政府唔請咪打私人工囉，正一量地蝗、

係
上年APPLY左2份
有份咩資料都無交
一份有得in
一份至少有個號碼寄過來

金手指
正仆街

香港政府你驚唔會死拗咩
最多咪話案底係冇影響
唔請佢係純粹經過多方考慮

Tony稱自小愛打抱不平，曾舉報同學在課堂進食、打架等；投身社會後，倘見有人超速、亂切雙白線、亂拋垃圾等，也不嫌麻煩影相拍片向相關部門舉報

佢係告警署入錯資料，令政府唔請佢。
而唔係告政府唔請佢。

成班文盲講完都唔明個重點喺邊
連登仔咁撚幫差佬係唔係傻撚咗

至少我唔會屎忽痕無啦啦告鳩人

果班智障嚟
唔關事

警犬已經唔會

所以今時今日香港地咪個個顧掂自己就算，呢家身邊所有事失哂控又係度慨嘆做乜都無用咁囉

但係佢報無案底丫嘛。。。
通常background check 有無案底嗰啲都係最後一個step 先做。

有個HKID就可以auto filter哂d有䅁底，係唔知interview先定後去filter

唔係幫差佬，純粹討論佢搵唔到政府工同差佬mark 錯佢案底有冇關係。
假如佢每次搵政府工都入到最後嗰關backgroud check 之後先fail, 我諗佢唔會繼續apply 仲要apply 廿次咁多。

香港
美國就會認自己錯啫，香港唔駛諗

睇咩工種啦，通常唔會講，因為決定請你既人睇完file可以唔洗理由唔請你

淋病：政府唔會歧視更新人士
對閣下遭遇深表遺憾

300萬都唔抵啦
計佢好彩做到工程
可能揸緊2-3層樓都升到嘭嘭聲

佢申報自己無案底呀

正常公司請人係：

1. 收到申請人嘅application
2. 如果係網上填form ，會電腦filter 走一堆人
例如學歷差好遠、自己申報有破產記錄、案底、之前申請過比人blacklist 咗、有名人仕關聯者（黑社會、犯罪家族，PEP）
3. Interview ，筆試過5關斬6將
4.決定請之後做reference check （睇下有無案底，之前經驗堅定流等等）

如果佢interview 都無，好大機會本身有其他嘢。

所以美國果啲賠好多錢根本係啱

exact7ly

呢單嘢佢實有得賠啦，不過有無300個就難講少少。

佢而家都煩啦，3年量地，去邊間公司都比人問到反艇都似

政府寫明高級公務員有案底係唔會請
就算低職位都好 有個冇案底既揀點會揀個有案底

事主告9差佬入錯資料就岩架啦

要300萬真係唔多

「2012年（即被錯誤留案底）之後三年，我申請過20份政府工，但全部唔成功，嗰三年我完全零收入，要靠積蓄過活！」

Tony指出......如要申請為政府工務工程師，必須先獲得一間已取得政府工務工程的私人工程顧問公司聘用，然後向其公司索取申請政府工表格，當中必須填上過往三年是否有刑事紀錄

呢個先係佢無interview的真正原因
無收入即係無被私人工程顧問公司聘用
咁又點滿足到佢自己講的條件
background check係最後請前先做
不過佢告警處都岩
但就唔會賠到3m

咁如果個個都好似佢咁，人地亂拋垃圾又走去報警，咁日日警署排晒隊啦

有咩問題？

查犯罪紀錄呢一part差唔多係最後一個step
招聘組當時已經有一份聘任名單
同埋授權去警務處查犯罪紀錄係需要時間
如果有申請人有犯罪紀錄
係要佢親身去警察總部打指模確認
除非board report summit俾head of grade endorse之前已經返左警方個result，等部門私底下執執個list
如果唔係就要出formal letter俾申請者點解唔揀你

賠六百萬先合理

未in之前絕對唔會單單因為申請人有案底而DQ佢
因為好撚多人都會填錯自己有犯過事
同埋咁樣會構成岐視
我部門做法係會特別注明填左有犯事既申請人衰過d乜

睇返佢個case，其實佢好難入到拎300萬。

警察方面疏忽肯定有，而賠呢筆肯定會賠，但係睇佢background ，95年回流，中間cancer抖幾年，12年申請政府，申請唔到就量3年地。
我好同情佢cancer要抖，但係12年搵得工即係無乜事啦，點解唔去私人度搵下？

淨係呢3年無做嘢都有排解釋啦。

仲有之前cancer 抖嗰陣，僱方大條道理話：無做幾年，脫咗節壓價、唔請。

就算政府當年有請，都唔會用頂薪請返黎啩？

當然，如果係你，你都要賠個大數，預咗比人discount 返咁賠。

唔係幫政府講嘢，但呢單嘢佢贏面好高（疏忽導至有案底），如果佢用聲名受損要求賠300個會好好多。
用到話因為咁而令到無咗份政府工，所以要追返300個可能性收入，感覺獅子開大口咗囉。

同學食野都走去告發正常得去邊
應該都係有少少位入就鳩撚屎屎果d濕鳩

佢可能得CEng無HKIE無RPE。

你以為私人工唔洗做background check?
讀完書先出黎吠啦

美國分分鐘講緊賠3000萬 美金

咁若果因為佢填無案底而俾人check到有而判斷嘅不誠信行為呢

呢條友一睇就知煩撚過西

呢個post 真係奇耙

新聞就寫得唔清唔楚

睇既人又係眼殘

香港差佬除咗黑暗醜惡之外呢，仲無撚腦ga！

唔會
當佢填錯野填漏野算

係唔會出信定唔會咩

條友係咪連工都未見過
咁都講得出口

3百萬會唔會太少 黃金年齡 一直搵唔到工 仲可以吹到因為無錢無社交 溝唔到女 心理創傷 求撚其都聯想到一大堆理由 如果係美國可能賠多10倍

個分係低就低 唔請就唔請嫁啦
咁主觀既野 有入場券都唔係大哂
咁既理由太牽強

好大機會政府要賠償

香港就係

唔敢做證人 唔敢報案 係美國3百萬usd 都叫賠得少

點解呢個回覆會有負評竹

Tony稱自小愛打抱不平，曾舉報同學在課堂進食、打架等；投身社會後，倘見有人超速、亂切雙白線、亂拋垃圾等，也不嫌麻煩影相拍片向相關部門舉報，「我唔敢再咁正義，連早前我向食環署投訴有人亂拋垃圾，都拒絕做證人，因為我做證人，可能又隨時變成被告，變咗我係拋垃圾嘅人！」

呢條友都幾戇鳩

咁要睇下政府係interview之前有冇check過犯罪紀錄了

如果政府拎份hiring procedure出黎, 證明到interview之前係冇做過criminal check, 事主有冇得interview同有冇案底完全冇關係, 咁政府好大機會唔洗賠咁多

上面講到似層層 又話佢tick無案底政府check到有
所以就唔請佢 唔講重以為有份做決定

1. 案底對於20份工作職位取錄與否有無直接影響 招募資料到有無講明不取錄有案底人士

2. 個篩選流程 唔理個check案底紀錄個動作係事主in完埋門一腳先做 定還是一開始就做 兩者都直接影響事主會唔會被取錄

3. 政府招聘流程當中 有無明確紀錄到篩走有案底 / 無申報有案底既人

4. 當時負責招聘既職員到底有無考慮到事主有案底/有案底又報稱無而不取錄

呢啲9成9政府會和解，好似之前黑警濫捕記者嗰啲咁，避免有輸嘅機會

本身都有少少同情佢 但睇到最尾 原來係正義撚上身 同佢做同事一定麻撚煩
抵死

一男一女中學生在街頭打架，究竟呢單隻邊個報警？

呢D POST最鍾意睇人blame the victim

黃種賤畜地區會比你？
佢賠比你
我比多三球你

究竟你係文盲定係冇腦呢？

做得皇家佬

櫃桶數點會少

學歷個d都一早西走先in
你地唔係覺得有案底唔會西走左先呀
in個會傷人既傷到d考官咪仆街？

依d正義撚入政府做工程都會好快比人踢走

搞錯， 今次仆街賤種支那特區警犬， 班絕子絕孫支那狗五毛同藍絲同奶警犬既垃圾咪入黎洗版囉

你都戇鳩， 問公司拎咗表格都點會重係果度做， 唔好話政府工， 私人工你會唔會同阿頭你會報其他公司， 講完會點呀， 懶醒

定係申請咗20份但係連written test 同 interview 都冇呀？

睇嚟大家都唔係咁熟悉個招聘流程，申請政府工嘅時候大家都要先填表，填晒自己所有嘅個人資料。

大家首先要理解，並不是所有政府工都要查你有冇案底。大家有冇印象之前有個局長叫曾德成年輕時都係一樣有案底，最後咪一樣做咗局長。

所以並不是所有政府工都包含查案底嘅背景審查。而且，政府並唔係一隻豬，佢哋拒絕你嘅理由，一定唔會係因為你有案底而唔聘請。一定會係你面試時表現不合格而拒絕聘請。所以，當佢問政府拎返晒所有面試記錄嘅時候，一定唔會有任何一份講係因為佢有案底依然唔作出聘請。

我印象所記得，只有呂炳權申請海關是因特別理由而被拒絕，而作出庭外和解。

我相信係呢單野，唔會再有任何一個政府部門，拒絕作出聘請嘅理由會係個人或者私人理由。

所以我覺得佢成功申索嘅機會係0！

咪又係納稅人錢 直接扣番條黑警人工啦

冇錯阿sir 讀過書識運用time management

睇文啦on9
呢個requirement 係佢自己講
even佢through 政府個網上面報
佢都唔符合“必須先獲得一間已取得政府工務工程的私人工程顧問公司聘用”
因為2012年之前佢有病停左工幾年
又點符合佢自己所講的條件

而2012佢好返先開始報政府工
如果佢要申請就要有私人顧問公司請
即係代表人地一請佢無耐
佢就拎form申請政府工
咁人地炒佢都正常
而根本佢合唔合符有被聘用根本唔知
亦好大機會係無

而申請政府工
只要符合要求都會in你
案底只會係決定請之前先會check
亦未必所有職位都會check

成件事係得警處做錯

Tony稱自小愛打抱不平，曾舉報同學在課堂進食、打架等

離下題先
條友細個應該幾乞人憎下 咩都話俾老師知

點證明 搵唔到工係關案底事？ 佢係咪要證明 佢搵工係 100%成功率先囉

睇呢 D 真係正, 幾多人攬住政府係到質疑事主. 又話人蝗又話案底唔關事. 屌你老母如果係你無啦啦比人話係罪犯有案底, 你老母閪係咪當咩事都無呀

三球野今時今日係咩錢? 人地起馬識得據理力爭, 唔係係個 Mon 前面鳩叫指點江山.

搵唔到工都賴政府

傻鳩
佢話冇請佢，佢都冇講係in哂先對犯罪資料唔請，定係in都冇得in。
如果係前者一定有關係，如果係後者可能佢唔合請人需求
不過佢係英國考到牌一定係CIBSE，HKIE都要認，英文一定好
我覺得係前者，睇下告唔告得入

只要符合要求都會in你

呢點唔一定岩
有d政府招聘廣告會講明
如果太多申請人符合基本要求 部門會另外訂立'西'選準則
只有通過既考生先會有得面試

我朋友發夢做過政府招聘組
大把傻鳩唔睇清楚呢個條款
一收到regret就打黎投訴/email屌晒鬼
問左一定會解釋俾你聽
唔洗下下個態度好似搶左你份工咁